聲援黎智英｜柯文哲：臨危不逃有氣魄 拘捕照激發台灣更強反中情緒

壹傳媒創辦人黎智英被拘柙已17日，且在昨晨（18日）被轉送到高設防的赤柱監獄。各界繼續聲援黎智英，台灣台北市長柯文哲形容，黎智英身為大商家，寧可放棄攜錢出走，也要堅持理念留港，是很有氣魄。他又指看到黎的被捕、被警方鎖上鐵鏈手銬的照片，只會激起台灣更大的反中情緒。

柯文哲表示在看到黎智英被警方鎖上鐵鏈、手扣的畫面，覺得是北京當局進行的一種恐嚇，不過從「北風跟太陽」的童話故事可以知道，強硬的手段不會使人民屈服，相信這種動作不會對壓止香港人民反抗有實質效果，只會令香港的問題更嚴重。

他指，黎智英身為大老闆，「本可帶着錢遠走海外，舒服過日子」，但他選擇留在香港繼續堅持他的理念、表達自己的想法，所以覺得他很有氣魄，代表他是一個很有個性、很有想法的人。

柯文哲表示，現在的世界是個地球村，黎智英遭逮捕這張照片傳出去，只會增加全世界反中的情緒。

台灣方面，他指因距港更近，反應自然會更大，且台灣的反中情緒自去年香港反送中運動以後，只有增加沒有減少，黎智英被捕的照片傳出後，台灣反中情緒也會更加激烈。

柯文哲強調，從整個人類歷史的經驗看，打壓不會解決問題，就像大禹治水，幾千年前的智慧可見，「圍堵不會解決氾濫，只有疏導才會」，一昧打壓只是讓人民反彈更嚴重而已。

台灣《蘋果新聞網》

究極共謀真係識講野

肥佬黎，多謝你

呢隻檳榔收皮啦

幾時變埋灰色

呢隻共狗，小鬧大幫忙